iPhone 12在10/13發表無懸念！達人聚焦2大規格、價格策略

Source：
Apple的iPhone 12可望於10/13亮相。資料照片
圖片來源 : 蘋果新聞網

美國蘋果公司（Apple Inc.）首款5G 手機iPhone 12呼之欲出，國外科技網站Appleinsider引述爆料達人Jon Prosser消息，10月13日iPhone 12將正式亮相，預購將於10月16日開始，最快23日消費者即可新品入荷。

由於9月發表會上，新款5奈米處理器A14已搭上iPad Air上場，加上近期手機尺寸、鏡頭數量爆料規格盡出，新款iPhone 12的樣貌幾乎無懸念。

依據科技爆料達人Jon Prosser的相關發文來看，發表會當天除了iPhone mini、iPhone Max外，iPhone 12 Pro和 iPhone 12 Pro Max可能會在此次活動中亮相，但要到11月時才能正式上市。

如果消息準確的話，10月13日的活動將是Apple在2020年舉行的第2次秋季活動。Apple在9月的Time Flies活動上發表iPad Air 4，Apple Watch Series 6和 Apple One。
除了已爆料的規格和時間外，3C達人廖阿輝說明，10月iPhone 12關注焦點就是兩大規格：觸控Touch ID是否回歸、能更快速充電的TYPE-C是否上陣。且目前流出的間諜照都沒有正面螢幕，因此螢幕前的瀏海鏡頭是否變小，也值得注意。

廖阿輝指出，今年因疫情用戶需要戴口罩的影響，讓Apple力推的Face ID備受挑戰，因此Apple會不會在某些機款上重啟以往的指紋辨識Touch ID可以留意。
由於天風國際證券分析師郭明錤日前就已爆料，今年新iPhone為壓低售價，將不附贈充電器與耳機，有可能帶動Android陣營業者仿效

雖然市場屢傳今年iPhone 12 搭上5G 有望加量不加價，維持前一代iPhone 11的水準，但廖阿輝認為，5G手機在晶片和螢幕上都有相當成本，Apple要做到持平有相當的難度。

於Apple 已在iPhone 11導入大小尺寸並存的產品線，成功吸引更多客群，今年更擴展至4款，預期價格上下限或在擴展，有可能出同時出現最便宜的iPhone12 、與最貴的iPhone 12。（陳俐妏／台北報導）

落後科技。。。

Apple Watch & iPad
- Via press release
- Week 37 w/c Sept 7